[一陣就放榜] 做放榜抉擇時，一樣唔可以唔知既事

小弟有幾句真心說話想講比大家聽，希望大家唔好嫌小弟老土又長氣！

神科 vs 乞食科、Asso/HD/雙修 vs Retake、工作 vs 讀書，呢一類比較同埋選擇背後既利弊已經有唔少人討論；「某學系讀完唔知搵咩工、Asso/HD好大競爭、Retake唔得既話就玩完」亦係不絕於耳既擔憂。雖然網上已經有唔少討論，但小弟發現每逢放榜都會繼續收到相關查詢。呢D問題背後其實都係圍繞住一個核心：我點先可以作一個最好選擇？

是時候上一堂人生課

點解呢D近乎日經既問題仍然會有人問？小弟覺得過往既討論擅長分析同量度各種選擇既利弊，但是比較少去檢視大家要作出重大決定時既心理關口，例如係個人心態同埋接受失敗既能力。數學課大家已經學左好多，希望今次可以同大家傾下人生課：做重大決定時，需要D乜心理質素？需要有甚麼態度？

你的心態如何，你的日子也必如何

無容置疑，帶住好成績入神科既朋友已經有條鋪好晒既路有晒指示牌等佢去行；相反，神科以外既朋友猶如古人行山，一上山你就發現：「唔係路喎！」行山有時會蕩失路，有時覺得自己行錯路想返轉頭，所以好多人想行馬路好過山路，可惜唔係個個都可以。但係，小弟覺得行路呢家野，除左要諗條路好唔好行之外，重有一樣野唔可以唔問，就係當要行條艱難既路時，自己會點樣面對？頂硬上？走回頭？接唔接受到自己同其他人一樣都係個平凡人，總會有失敗，不稱意既時候？自己既心態同習慣，可能比起你揀選既路更影響自己，升學亦如是。

恐懼 VS 大無畏

面對人生既未知數，擔心就一定會有既，人之常情！大家都想搵個保證冇伏既選擇俾自己。不過真係好難搵到，有既話全世界都已經狗衝。人生始終避唔開有難行路段，恐懼既人就會搵一個最保守最穩陣既方法行自己既路；亦有人會用「你大我呀」既心情行一條陌生既路。自資學士/Asso/HD/雙修/Retake/做野，冇話邊個好邊個差，因為每個人對「最好」既定義唔同，保守同大膽既尺度亦都有唔同。你覺得自己面對著人生既未知數，你選擇左用恐懼定大無畏既心態去面對？

其實做選擇最困難唔係揀個最完美既Choice，因為呢D都係資訊性既問題，上網問多兩問就解決到。最困難係：你能否拎勇氣出黎為自己既人生做個重要決定？有冇足夠胸襟承擔各種有可能既結果？相唔相信計劃在預期外時，自己有能力去應變同執生？接唔接受到將會遇到猶如食屎般難受既失敗同挫折？要做大無畏，就要回答上面呢幾條問題。

有大馬路行固然開心。如果冇得行要兜路上山，請各位巴絲打都唔好妄自菲薄。因為好多時候，人生就係咁樣開始步出安舒區，越多接受未知既挑戰，個人就越硬淨。同埋，好多時候發現一片新天地，一道好風景既人，都係個D離開大隊，找尋自己理想同道路既人，你話我打J都係咁話架啦只係想提大家唔好被恐懼過份控制。

多謝各位睇晒我呢段文字
最後6個鐘，希望各位可以平安度過今晚，亦祈求大家放榜稱心滿意。如果大家有問題或者想傾計，隨時係度留言啦！

CD-ROM朋友可以係下面條拎留低想問或者想回應既野

食左字
呢D問題背後其實都係圍繞住一個核心：如何為自己作一個最好選擇？

推

聽日有3分定係有10分，淨係知道有不同嘅學歷有不同嘅人生

係事實，但3分/10分都好，都未係終點
人生未完

輕輕一推，俾多D巴絲打見到

大無畏